★標普警告：中國地方政府「瞞債」多 形勢似「鐵達尼」

外國傳媒報道，根據評級機構標準普爾發表的報告顯示，中國地方政府可能「隱藏」了數以萬億美元計的債務，令中國債務佔國內生產總值(GDP)比例處於「警號」水平。

報告指出，中國地方政府在基建投資與獲得相關開發資金之間存在巨大差距，意味地方政府可能在「表外」(即官方監管以外)進行大量融資，金額達公開披露的數倍以上，估計介乎30萬億至40萬億元人民幣，即4.34萬億至5.78萬億美元。報告形容債務為「鐵達尼遇上冰山的信貸風險」，亦由此推算中國所有政府債務佔GDP比例於去年已達60%。

國家主席月薪一萬
係香港有幾億港幣資產